\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1cm,top=1cm,right=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\title{Hardware Bileşeni Test Aşamaları}
\author{Semen Cirit}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\begin{document}

\maketitle
\section{CPU alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan paketler sadece kurulum testine tabidir.
  \begin{verbatim}
   microcode-data
  \end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Irda alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item lirc paketi kurulumu sonrası:

(Eğer bilgisayarınız infrared destekliyor ise test edebilirsiniz.)

Aşağıda bulunan komutaları çalıştırın ve daha sonra uzaktan kumanda düğmelerinize basın ve kumandanın tanınmış olduğunu gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# modprobe lirc_gpio
# lircd
# irw  
\end{verbatim}

\end{enumerate}


\section{Graphics alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item ati-control-center paketi kurulumu sonrası:

(sadece ati ekran kartı sürücüsü olanlar test edebilecektir.)
 
Kmenu'den Ati Graphics Adapter Settings'i açın ve ati kartınızı bulabildiğini ve tanıdığını gözlemleyin.
\end{enumerate}


\section{Firmware alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan paketler kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
ql2x00-firmware
\end{verbatim}
\end{enumerate}

\section{Printer alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan paketler kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
gutenprint 
\end{verbatim}

\item hplip-gui, hplip-doc ve hplip kurulumu sonrası:

kmenu'den HP aygıt yöneticisini açın ve bir HP yazıcınız var ise aygıtı bulduğunu, yok ise aygıt bulunmamaktadır uyarısı verdiğini gözlemleyiniz.
    
\end{enumerate}

\section{Smart Card alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan paketler sadece kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
ccid 
mozilla-opensc-signer
openct
opensc
pcsc-lite
\end{verbatim}


\end{enumerate}

\section{Info alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item  x86info paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutun x86 mimarisi ile oluşturulmuş cpu'ları listelediğini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # x86info
\end{verbatim}


 \item gkrellm paketi kurulumu sonrası:

Servis yöneticisinden gkrellm servisini başlatın.

Aşağıda bulunan komut ile başlatıldığından emin olun.
\begin{verbatim}
 service gkrellm status
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Powermanagement alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
\item Aşağıda bulunan paketler sadece kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
 acpid
\end{verbatim}

 \item lm\_sensors paketi kurulumu sonrası:

hardware-tr.pdf gkrellm testini gerçekleştirin.

Aşağıda bulunan komutunun voltaj ve cpu fanı gibi bilgileri hatasız bir şekilde listelediğini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # sensors 
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Scanner alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
\item sane-backends paketi kurulumu sonrası:

Eğer bir tarayıcınız var ise bu paketi test edebilirsiniz!!
\begin{verbatim}
# sane-find-scanner
# scanimage 
\end{verbatim}

İlk komutun sorunsuz olarak tarayıcınızı bulduğunu gözlemleyin.
İkinci komutun ise düzgün bir şekilde tarama yaptığını ve bir .pnm uzantılı bir resim dosyası ürettiğini gözlemleyin.
\end{enumerate}

\section{Optical alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item cdrtools paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan dosyaları k3b ile bir audio cd olarak yazdırın. Yazdırabildiğinizi gözlemleyin.
 \begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/11k16bitpcm.wav
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/music.mp3
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/linux.ogg
 \end{verbatim}

Daha sonra bu cd'de bulunanların okunabildiğini gözlemleyin.
 \item cdparanoia paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan dosyaları k3b ile bir audio cd olarak yazdırın. Yazdırabildiğinizi gözlemleyin.
 \begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/11k16bitpcm.wav
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/music.mp3
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/linux.ogg
 \end{verbatim}

Audio CD'yi mount edin ve daha sonra aşağıda bulunan klomutları çalıştırın:
\begin{verbatim}
 # cdparanoia -vsQ
 # cdparanoia -B
\end{verbatim}

\item k3b paketi kurulumu sonrası:
\begin{itemize}
\item Aşağıdaki bağlantıda bulunan iso'yu DVD ve CD'ye yazdırın. 
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/hardware/optical/boot.iso
\end{verbatim}

Bilgisayarınızı CD/DVD sürücünüzden başlatın ve iso'nun düzgün bir şekilde boot ettiğini gözlemleyin.

\item Aşağıdaki bağlantıda bulunan video ve müzikleri DVD ve CD'ye audio olarak yazdırın. 
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound.tar
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam.tar
\end{verbatim}
Yazdırdığınız CD veya DVD'den video veya müziklerinizi açın, ses ve görüntünün sorunsuz bir şekilde olduğunu gözlemleyin.

\end{itemize}

\end{enumerate}
\section{Emulator alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item zsnes paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan nintendo oyununu uygulama ile açın ve çalıştırın, sorunsuz bir şekilde çalıştırğını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/hardware/emulator/10%20Yard%20Fight%20(A&S%20NES%20Hack).smc 
\end{verbatim}

 \item wine ve wine-devel paketleri kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/hardware/emulator/egyptianball_setup.exe
# wine  egyptianball_setup.exe
\end{verbatim}
\begin{itemize}
 \item Düzgün bir şekilde oyunun kurulduğunu gözlemleyin.
 \item Menü $\rightarrow$ Wine $\rightarrow$ Programs $\rightarrow$ MyPlayCity.com $\rightarrow$ Egyptian Ball yolunu izleyerek oyunu açın ve düzgün bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\end{itemize}

\end{enumerate}

\section{Virtalization alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item libvirt paketi kurulumu sonrası:

hardware-tr.pdf virtualbox testini gerçekleştiriniz.
 \item virtualbox, virtualbox-guestadditions, virtualbox-modules ve virt-wrapper paketleri kurulumu sonrası:
 
Virtualbox uygulamasını çalıştırın ve yeni bir sanal sistem oluşturun. Aşağida bulunan iso'yu bu sanal sisteme kurun ve çalıştığını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~gokmen/Pardus_Minimal_2009.iso
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Misc alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item acpi4asus paketi kurulum testine tabidir. 

\end{enumerate}

\section{Bluetooth alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
\item Aşağıda bulunan paketler sadece kurulum testine tabidir. 
\begin{verbatim}
  obexd
  bluez-compat
\end{verbatim}
 \item bluez paketi kurulumu sonrası: 
 
(Eğer bluetooth aygıtınız var ise bu testi gerçekleştirebilirsiniz.)

Bluetooth aygıtınızı bilgisayarınıza takınız ve aşağıda bulunan komutun bu aygıtı listelediğini gözlemleyiniz.
\begin{verbatim}
 list-devices
\end{verbatim}

 \item cwiid paketi kurulumu sonrası: (Nintendo video oyun kumandanız var ise bu testi gerçekleştirebilirsiniz.)

wiimote uygulamasını açın ve Nintendo kumandanızı aktif hale getirmeye çalışın.

\item Aşağıda bulunan paketler aynı şekilde test edilecektir.
\begin{verbatim}
blueman
kdebluetooth 
\end{verbatim}

Cep telefonunuz ve sisteminizde de bluetooth var ise uygulamayı açın, ve taratın; uygulamanın cep telefonunuzu bulabildiğini gözlemleyin.
\end{enumerate}

\section{Mobile alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan uygulamalar sadece kurulum testine tabidir:
\begin{verbatim}
 gobi_loader
 usb-modeswitch
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Disk alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
\item fuse paketi kurulumu sonrası:
hardware-tr.pdf fuse-python testini gerçekleştirin.

\item fuse-python paketi kurulumu sonrası:

ipython paketini kurun ve aşağıda bulunan komutları çalıştırın:
\begin{verbatim}
 # ipython
 import fuse
\end{verbatim}

\item sg3_utils  paketi kurulumu sonrası:

Eğer bir SCSI disk kullanıyorsanız, aşağıda bulunan komutları ilgili SCSI disk bölümünüzü kullanarak çalıştırın.
\begin{verbatim}
 sg_modes <SCSIdisk>
 sg_logs <SCSIdisk>
\end{verbatim}

Örnek:
\begin{verbatim}
 sg_logs /dev/sda1
\end{verbatim}

\item sdparm paketi kurulumu sonrası:

Eğer bir SCSI disk kullanıyorsanız, aşağıda bulunan komutu ilgili SCSI disk bölümünüzü kullanarak çalıştırın.
\begin{verbatim}
 sdparm <SCSIdisk>
\end{verbatim}

Örnek:
\begin{verbatim}
 sdparm /dev/sda1
\end{verbatim}


\item filelight paketi kurulumu sonrası:

Uygulamayı kmenuden açın ve disk kullanımının görsel olarak yapıldığını gözlemleyin. Tara $\rightarrow$ Ev dizinini tara bölümünden dizininizi taratın ve surunsuz bir şekilde tarandığını gözlemleyin.
 \item partimage paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutun sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin:
\begin{verbatim}
 # su -
 # partimage
\end{verbatim}

 \item mountmanager paketi kurulumu sonrası:

Uygulamayı kmenuden açın ve daha sonra bir usb stick takın ve mountmanager'a bu aygıtın eklendiğini gözlemleyin.
 \item partitionmanager paketi kurulumu sonrası:

Partitionmanager'ı kmenüden açın ve diskinizin küçük bir kısmını bölmeye çelışın sorunsuz bir şekilde bölünebildiğini gözlemleyin.

USB bellek takarak, bu bellek üzerinden de işlem yapabilirsiniz.

\item reiserfsprogs paketi kurulumu sonrası:

Bir usb disk takın ve /dev dizini altında bulunan uzantısını kullanarak aşağıda bulunan komutları çalıştırın. Düzgün bir şekilde çalıştıklarını gözlemleyin. 

\begin{verbatim}
 # mkreiserfs /dev/<aygıt uzantısı> -f
 # reiserfsck /dev/<aygıt uzantısı>
\end{verbatim}

\end{enumerate}
\section{Sound alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item alsa-driver, alsa-headers, alsa-lib, alsa-plugins, alsa-plugins-pulseaudio, alsa-tools, alsa-utils paketleri kurulumu sonrası.
\begin{itemize}
 \item Bilgisayarınızı yeniden başlatın ve açılış sesinin sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
 \item Aşağıda bulunan dosyanın düzgün çalıştığını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/music.mp3
# mplayer music.mp3
\end{verbatim}

\item alsa-tools-gui paketi kurulumu sonrası:

Eğer  EchoAudio, Envy24, Hammerfall HDSP, RMedigicontrol ses kartlarından birini kullanıyorsanız bu testi gerçekleştirebilirsiniz.

Echomixer uygulaması EchoAudio aygıtı için.

Envy24control uygulaması Envy24 aygıtı için.

HDSPconf ve HDSPmixer uygulaması Hammerfall HDSP aygıtı için.

Rmedigicontrol uygulaması RMedigicontrol aygıtı için.
\end{itemize}


\end{enumerate}
\section{Mobile alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
\item Aşağıda bulunan paketler sadece kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
 usb-modeswitch
\end{verbatim}


\item libopensync-plugin-kdepim paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutun kdepim-sync eklentisini listelediğini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 msynctool --listplugins
\end{verbatim}

Aşağıda bulunan komutların sorunsuz çalıştığını gözlemleyin:

\begin{verbatim}
 msynctool --addgroup sync2kontact
 msynctool --addmember sync2kontact kdepim-sync
\end{verbatim}


 \item libopensync-plugin-google-calendar paketi kurulumu sonrası:

Eğer bir gmail üyeliğiniz var ise bu testi gerçekleştirebilirsiniz.
\begin{itemize}
 \item msynctool paketini kurun.
 \item http://www.google.com/calendar/feeds/ adresinden google üyeliğinize girin ve takviminizi aktive edin.
 \item Aşağıda bulunan komutları çalıştırın, üçüncü ve dördüncü komutlarda gmail ile üyeliğiniz ile ilgili istenen bilgileri girin.

\begin{verbatim}
 msynctool --addgroup GoogleCalendar
 msynctool --addmember GoogleCalendar google-calendar
 msynctool --configure GoogleCalendar 1
 msynctool --configure GoogleCalendar 2
 msynctool --sync GoogleCalendar	
\end{verbatim}

\end{itemize}

Sorunsuz bir şekilde takvimlerin senkronize olduklarını gözlemleyin.	
\end{enumerate}


\end{document}

