<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>

<!DOCTYPE book SYSTEM "uludagbook.dtd"
[
<!ENTITY projectname "Uludağ Linux">
]>

<book version="0.1" lang="tr" id="linuxsenlik" type="webpage">

  <!-- kitap hakkında bilgiler: olması zorunlu: bir tane -->
  <bookinfo>
    <!-- kitap başlığı (kapak adı): olması zorulu: bir tane -->
    <title>2004 Linux ve Özgür Yazılım Şenliği</title>

    <!-- yazarlar: en az bir tane olmalı -->
    <author author_id="1">
      <firstname>Zerrin</firstname>
      <lastname>Çakmakkaya</lastname>
      <address>
	<email>zerrin@uludag.org.tr</email>
      </address>
    </author>
    
    <pubdate>2004-03-09</pubdate>
    <revhistory>
      <revision author_id="1">
        <revnumber>1.0</revnumber>
	<date>2004-03-09</date>
      </revision>
    </revhistory>

    <!-- kitap özeti: olmalı: 1 tane -->
    <abstract>
      <!-- bir paragraf -->
      <para>
	      Linux ve Özgür Yazılım Şenliği ile ilgili 1 Mart proje toplantısında konuştuklarımız ve ardından çekirdek listesinde devam eden önerilerin derlenmesinden oluşan bir döküman.
      </para>
    </abstract>
  </bookinfo>


  <!-- kitap bölümleri: en az bir tane olmalı -->
  <chapter>
    <!-- chapter hakkında bilgiler -->
    <chapterinfo>
	    <title>Uludağ Projesinin Fikirleri</title>
      <abstract>
        <para>
		Şenlikte Uludağ projesinin ne şekilde yer alacağı ile ilgili bazı fikirler öne sürdük.
	</para>
      </abstract>
    </chapterinfo>

    <!-- sect1: birinci seviye alt bölüm: chapter'in altında en az bir tane olmalı
         her seviye section'da mutlaka bir title ve en az bir para bulunmalıdır. 
     -->
    <sect1>
	    <title> </title>
<!--	   Bu bölümü okumak için önce <link thispage="Kurulum için ön hazırlıklar">hazırlıklar</link> bölümünü okumalısınız. O bölümü okudunuz ama yeterli gelmedi öyle mi? O zaman <link url="http://www.kurulumdunyasi.com">kurulum dunyasını</link> okuyun.-->
	

<!--
	<numberedlist>
           <listitem>Sağ gözünüzü sol elinizle kapatın</listitem>
           <listitem>Sol ayağınızı ayağa kaldırın</listitem>
           <listitem>Gerisini bilmiyorum :)</listitem>
	</numberedlist>
-->
	<para>
"Ana" sponsor olmak için gereken 2.000$ destek LKD'ye doğrudan sağlanarak Uludağ logosunun (diğer "ana" sponsor) IBM ile aynı büyüklükte afişe yerleştirilmesinin sağlanmasına karar verildi.( TÜBİTAK'ın da sponsor olabileceği gibi bir ihtimal olduğundan, bizim "Uludağ" adı ile gitmemiz uygun görüldü. Şenlik ile ilgili Alp Bey, Devrim ile haberleşecekti)
	</para>
	<para>
Sponsorluk dışında yapabileceğimiz katkılar konusunda çeşitli fikirler var:
		 
<orderedlist>
	<listitem>İstanbul'dan veya Türkiye'nin her yanından şenlik otobüsü/treni kaldırmak, hatta TCDD'yi sponsor yapmak. Ancak bu konunun araştırılması ve önce bir altyapısının hazırlanması gerekecek.</listitem>
	<listitem>Geçen yıl şenliğe 1.800 kişi gelmiş, bu yıl Erkan Bey 10.000 kişi tahmin ediyor. Bilgisayar müzesi, okulları otobüslerle getirip eğlendirme, öğretmenlere Linux eğitimi verme gibi öneriler var.</listitem>
	<listitem>Şenliği bir ciddi toplantı havasından çıkarıp gerçek bir şenlik yapabilmek için neler yapabileceğimiz konusundaki fikirler: alışveriş merkezlerinde (Karum, Armada, Migros, vb.) penguenler dolaştırmak, Milli Kütüphane önünü panayır alanına çevirmek, yemek (sosisli, dürüm, vb.) sattırmak, palyaçolar, cambazlar... Etkinlik-CG'nin bu konudaki çalışmalarına katılarak, onlarla etkileşimli beyin fırtınası yapılabilir.</listitem>
	<listitem>TV ve basın ilişkileri konusunda: tren projesinin CNN Türk ve NTV'de haber olabileceğinden bahsedildi, Alp Bey TRT2'deki Bilim Dünyası'ndan bahsetti, Görkem'in programı zaten bir platform, bir de Mustafa Hoca'nın tanıdıkları olabilir. </listitem>
	<listitem>Binlerce CD bastırıp dağıtmak ve "Kap PC'ni Gel" tipi Linux kurma partilerinden bahsedildi. Ancak ciddi insan gücü gerektirdiğinden bu işi yapmak için gönüllüleri kullanmak gerek. (Bizim bu işe soyunmamız yerine 1. şenlikte yapılan bu uygulamayı şenlik-cg'ye hatırlatmak daha mantıklı olur. İyi eğitilmiş 15-20 üniv öğrencisi bu iş için biçilmiş kaftan, ama makina getirenlerin disklerini uçurup beddua almayacağımızdan emin olmalıyız. Ethem Derman ve hala Ankara Üniv'de ise Murathan Bostancı bu konuda yardımcı olabilirler. Diğer üniversitelerin Linux kulüpleri de olabilir.)</listitem>
	<listitem>Farklı promosyon önerileri konuşuldu. Ayşe, Sezer Abi'nin Microsoft araba kokusu yerine Uludağ koymayı önerdi.</listitem>

	<listitem>Meydana üç beş tane kiosk koysak, gelene beş soru sorsalar, doğru bilenlere hemen bir "Bilgili penguen" sertifikası bassalar dedi Erkan Bey. (Stallman'ın sakalı kaç cm? gibi sorular mesela)</listitem>
	
	<listitem>PTT ile görüşüp özel pul/zarf vb. çıkartmak mümkün olabilir.</listitem>
</orderedlist>
	</para>
	<para>		
	Genel olarak şenliği şenlendirmekten sözettik. "Yaygın dağıtım" misyonumuzun bir parçası olarak Linux'u daha geniş kitlelere ulaştırmanın temel görevlerimiz arasında yer aldığını söyledik. Yaratıcı fikirler oluşturup daha etkin bir şenlik yapmak konusunda LKD'ye elimizden gelen her türlü yardımı yapmaya karar verdik. ( NOT: Barış'ın fikri, bunlarla uğraşmanın fazla zamanımızı almaması için, her birini organize etme görevinin proje içerisinden yalnızca bir kişiye verilmesi. Bunların şenlik çalışma grubu ile birlikte tasarlanması için de, bir konuda "biz yapacağız" diye değil "biz bunu yapmak istiyoruz, ne dersiniz?" şeklinde destek olarak, daha sonra onların desteklerini almak. Düşüncelerimizi LKD ile paylaşmak oldukça önemli. Şenlik-cg'den bağımsız hareket edersek tepki toplayabiliriz. Bunun için iyi bir yol, cekirdek'te olgunlaştırıp maddi açıdan UEKAE ön onayını alıp senlik-cg'ye açabiliriz konuyu. Ya da doğrudan Devrim ile bağlantıya gidilebilir. Ancak bunun bir LKD etkinliği olduğunu unutmadan, destekçi durumundan çıkıp yürütücü haline gelmeden hareket edelim...)
	</para>
	<para>
	Bir olasılık tahmini bir bütçe belirleyip (örneğin 7 milyar TL) bunu Önder Bey'in onayına sunmak, o konuda OK aldıktan sonra fikirler için teker teker onay istemeden daha hızlı hareket etmek olabilir. Bu nedenle önümüzdeki hafta başına kadar(!!!) düşündüğümüz şeylerin parasal karşılıklarını belirlemekte yarar var.
	</para>
</sect1>
</chapter>
</book>
