\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1cm,top=1cm,right=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\title{Multimedia Bileşeni Test Aşamaları}
\author{Semen Cirit}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\begin{document}

\maketitle
\section{Stream alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item mpeg4ip paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutların düzgün çalıştığını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/DVD.mpg 
# mp4player DVD.mpg
\end{verbatim}


 \item streamripper paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutu çalıştırın ve bir takım şarkıları stream.mp3 adı altında birleştirdiğini gözlemleyin:
\begin{verbatim}
streamripper http://yp.shoutcast.com/sbin/tunein-station.pls?id=509645 -a stream 
\end{verbatim}

Daha sonra stream.mp3 dosyasını amarok, mplayer gibi uygulamalardan biri ile sorunsuz bir şekilde dinleyebildiğinizi gözlemleyin.

\end{enumerate}


\section{Plugin alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan paketler kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
 hexter-dssi
 xsynth-dssi
\end{verbatim}


 \item kipi-plugins paketi kurulumu sonrası:

Menü $\rightarrow$ digikam $\rightarrow$ import $\rightarrow$ Import from facebook yolunu izleyerek facebook hesabınızdan fotoğraf indirmeye çalışın. Sorunsuz bir şekilde indirebildiğinizi gözlemleyin. (Digikam uygulamasını ilk defa açıyorsanız bir albüm oluşturunuz.)
\end{enumerate}

\section{Sound alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
\item mixxx paketi kurulumu sonrası:

Kmenüden uygulamanın açılabildiğini gözlemleyin.
\item pavucontrol paketi kurulumu sonrası:

Uygulamayı Kmenüden açın ve daha sonra amarok ile aşağıda bulunan müzik dosyasını çalıştırın, çalma bölümünde titreşimlerin olduğunu gözlemleyin.
Aşağıda bulunan
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/sample.mp3
\end{verbatim}

\item jamin paketi kurulumu sonrası:

Kmenüden uygulamayı açın ve /usr/share/jamin/examples dosyası altında bulunan .jam uzantılı dosyalardan birini açın ve sorunsuz olarak açıldığını gözlemleyin.
\item frescobaldi paketi kurulumu sonrası:
 \begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/test_frescobaldi.ly
 \end{verbatim}
Yukarıda bulunan dosyayı frescobaldi ile açıp, uygulamanın sol tarafında bulunan Lilypond butonuna basın ve sorunsuz bir şekilde pdf dökümanının oluştuğunu gözlemleyin.
\item pulseaudio, pulseaudio-docs, pulseaudio-gconf, pulseaudio-jack paketi kurulumu sonrası:
\begin{itemize}
 \item multimedia-tr.pdf pavucontrol testini gerçekleştirin.
 \item Sisteminizi tekrar başlatın ve açılış sesinin düzgün bir şekilde çıktığını gözlemleyin. 
 \item multimedia-tr.pdf amarok paketi testini gerçekleştiriniz.
\end{itemize}
\item sox paketi kurulumu sonrası:

hardware-tr.pdf k3b testini gerçekleştiriniz.
\item amarok paketi kurulumu sonrası:
 
Aşağıda bulunan zip dosyasını indirdikten sonra seslerin düzgün çıktığını gözlemleyin.
 \begin{verbatim}
  # wget wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound.tar
 \end{verbatim}	

\item listen paketi kurulumu sonrası: 

Uygulamayı açın dosya sistemi bölümünden /usr/kde/3.5/share/sounds/ dizinine girin ve sorunsuz bir şekilde müziklerin listelendiğini ve müzikleri çalabildiğini gözlemleyin.

\item vorbis-tools paketi kurulumu sonrası: 
 \begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/sample.ogg
  # oggdec game.ogg
  # mplayer game.wav
  # oggenc game.wav
  # mplqayer game.ogg
 \end{verbatim}

\item qpitch paketi kurulumu sonrası:

Kmenüden uygulamayı açın düzgün bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.

\item qjackctl paketi kurulumu sonrası: 

Kmenüden qjackct uygulamasını açın. (Bu sırada hiçbir ses aygıtının açık olmadığından emin olun)

Başla butonuna basın, status ve mesajlardan Jack ses sunucusunun başlatılmış olduğunu gözlemleyin.

\item lame ve lame-docs paketleri kurulumu sonrası: 

Aşağıda bulunan komutların sorunsuz çalıştığını gözlemleyin:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/sample.mp3
# lame music.mp3 music.mpeg
# mplayer music.mpeg
\end{verbatim}

\item mpg123 paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutların sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin:
 \begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/sample.mp3
  # mpg123 music.mp3
 \end{verbatim}


\end{enumerate}

\section{Video alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item mplayer, vlc, kaffeine, smplpayer, gnome-mplayer paketleri kurulumu sonrası:
 \begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam.tar
 \end{verbatim}
Yukarıda bulunan dosyayı indirdikten sonra, uygulamayı her türlü dosya formatı ile çalıştırın ve sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
 \item vlc-firefox kurulumu sonrası:
 \begin{itemize}
  \item Firefox $\rightarrow$ Düzen $\rightarrow$ Seçenekler $\rightarrow$ Eklentileri Yönet $\rightarrow$ Yan Uygulamalar bölümünde VLC eklentisinin eklenmiş olduğunu gözlemleyin.
  \item Aşağıda bulunan uzantıdaki videoları firefox üzerinden açınız. Ve düzgün bir şekilde çalıştıklarını gözlemleyiniz.
  \begin{verbatim}
  http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/  
  \end{verbatim}
 \end{itemize}
\item ffmpeg paketi kurulumu sonrası:
 
Aşağıda bulunan ikinci komutun düzgün çıktılar ürettiğini ve üçüncü komutun da bu çıktıları çalıştırabildiğini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam.tar 
  # ffmpeg -i <multimedia dosyası> -r 24 test.mpg
  # ffplay <multimedia dosyası>
  \end{verbatim}
\item x264 paketi kurulumu sonrası:

Aşağıdaki komutların sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin:
\begin{verbatim}
# wget  http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/example.y4m.bz2
# x264 -o test.mp4 example.y4m.bz2 300x300 
# mplayer test.mp4
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Converter alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıdaki paketler sadece kurulum testine tabidir:
\begin{verbatim}
 nrg2iso
 vnc2swf
\end{verbatim}

 \item amrwb ve amrnb paketleri kurulumu sonrası:

 multimedia-tr.pdf sox ve mplayer testlerini gerçekleştiriniz.

\item ccd2iso paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/converter/default.img
 # ccd2iso default.img test.iso
\end{verbatim}

test.iso dosyasının sorunsuz bir şekilde oluştuğunu gözlemleyin.

Sorunsuz bir şekilde iso dosyasının oluştuğunu gözlemleyin.
\item dvdbackup paketi kurulumu sonrası:
\begin{itemize}
 \item Aşağıdaki bağlantıda bulunan iso'yu DVD'ye yazdırın. 
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/hardware/optical/boot.iso
\end{verbatim}
 \item Eğer DVD yeniden yazdırabilir bir DVD ise /dev/dvdrw değil ise /dev/dvd girdilerini kullanarak aşağıdaki bulunan komutu çalıştırın ve sorunsuz bir şekilde DVD'nin yedeklendiğini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # dvdbackup -i <girdiyolu> -o <çıktıyolu> -M
 Örnek 
 # dvdbackup -i /dev/dvdrw -o /home/pardus/dvd -M
\end{verbatim}
 
\end{itemize}
\item emovix paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan dosyayı indirin:
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/converter/default.img
\end{verbatim}
 
Komutların sorunsuz bir şeklilde çalıştıklarını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # movix-version
 # movix-files
 # movix-conf
 # mkmovixiso default.img --output-file=default.iso
\end{verbatim}

\item ffmpeg2theora paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/DVD.mpg
 # ffmpeg2theora DVD.mpg
\end{verbatim}
\begin{itemize}
 \item Yukarıda bulunan komutun sorunsuz bir şekilde DVD.ogv dosyasını oluşturduğunu gözlemleyin.
 \item mplayer ile bu dosyayı çalıştırın ve sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\end{itemize}
\item ffmpeg2theora paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/converter/lazarus.png
 # icns2png lazarus.icns
\end{verbatim}
\begin{itemize}
 \item Yukarıda bulunan komutun sorunsuz bir şekilde lazarus.png dosyasını oluşturduğunu gözlemleyin.
 \item gwenview ile bu dosyayı açın ve sorunsuz bir şekilde açıldığını gözlemleyin.
\end{itemize}
\item kaudiocreator paketi kurulumu sonrası:
\begin{itemize}
 \item Aşağıdaki bağlantıda bulunan ses dosyalarını k3b ile audio CD olarak yazdırın.
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/
\end{verbatim}
 \item kaudiocreator uygulamasını çalıştırın:

Sorunsuz bir şekilde çalışıp CD'de bulunan dosyalarını listeleyebildiğini gözlemleyin.

Dosyaları seçin ve Rip butonuna basın ve bu işlemi düzgün bir şekilde yaptığını gözlemleyin.

Ev dizininiz altında rip ettiğiniz format adı (mp3, wav, ogg, flac olabilir) ile bir dizin yaratıldığını gözlemleyin, ve mplayer ile bu dosyaların sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\end{itemize}

\item libnut paketi kurulumu sonrası:

multimedia-tr.pdf mplayer ve ffmeg testlerini gerçekleştirin.

\item mkvtoolnix paketi kurulumu sonrası:

Uygulamalar $\rightarrow$ Çokluortam $\rightarrow$ mkvmerge GUI uygulamasını açın:

Aşağıdaki bağlantıda bulunan dosyaları, uygulamayı kullanarak .mkv dosyasına dönüştürün ve mplayer ile bu dosyaların düzgün bir şekilde oluştuklarını gözlemleyin: (Ekle tuşuna basarak ilgili dosyayı ekleyin ve muxing'e başla tuşuna basın.)
\begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam.tar
 \end{verbatim}

\item mpeg2vidcodec paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
  # mkdir flower
  # cd flower
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/converter/flowgard.mpg
  # mpeg2decode -b flowgard.mpg -f -r -o0 sflowg.%d
  # cd ..
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/converter/flower2.par
  # mpeg2encode flower2.par flowgard.m2v
  # mplayer flowgard.m2v
\end{verbatim}

Yukarıdaki komutların sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\item ogmtools paketi kurulumu sonrası:

Aşağıdaki komutların düzgün bir şekilde çalıştıklarını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/music.mp3 
# ogmmerge music.mp3 -o test.ogg
# mplayer test.ogg
\end{verbatim}

\item potrace paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/converter/tepecik_01.pbm 
# potrace tepecik_01.pbm -o test.png
# gwenview test.png
\end{verbatim}

Sorunsuz bir şekilde png dosyasının oluştuğunu ve görüntülenebildiğini gözlemleyin.

\item shntool paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/sample.wav
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/11k16bitpcm2.wav
# shncat 11k16bitpcm.wav
# shncmp 11k16bitpcm.wav 11k16bitpcm2.wav
\end{verbatim}
\item shorten paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/sample.wav
 # shorten 11k16bitpcm.wav
 # mplayer 11k16bitpcm.shn
\end{verbatim}

Sorunsuz bir şekilde .shn uzantılı dosyanın oluştuğunu ve çalıştırılabildiğini  gözlemleyin.
\item transcode paketi kurulumu sonrası:

\begin{itemize}
 \item hardware-tr.pdf k3b paketini test ediniz.
 \item Aşağıdaki komutları çalıştırın:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/
Lake_dance_XviD.AVI
# transcode -i Lake_dance_XviD.AVI -y xvid -o test.avi -k -z
# mplayer test.avi
\end{verbatim}
 Oluşan .avi uzantılı dosyanın baş aşağı çalıştığını gözlemleyin.
\end{itemize}

\item vcdimager paketi kurulumu sonrası:

\begin{itemize}
 \item hardware-tr.pdf k3b paketini test ediniz.
 \item Aşağıdaki komutları çalıştırın ve sorunsuz bir şekilde çalıştıklarını gözlemleyin:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/DVD.mpg
# vcdimager DVD.mpg
# vcd-info -b videocd.bin
# vcdxgen DVD.mpg
# vcdxminfo -i DVD.mpg
\end{verbatim}

\end{itemize}
\item vobcopy paketi kurulımu sonrası:

\end{enumerate}
\section{Graphics alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan paketler kurulum testine tabidir
\begin{verbatim}
 gimp-data-extras
 gimp-devel
 tachyon
\end{verbatim}
\item tesseract paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutları çalıştırın ve sorunsuz bir şekilde text dosyasının oluştuğunu gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/test_tesseract.tif
 tesseract test_tesseract.tif test_tesseract
 vi test_tesseract.txt
\end{verbatim}


\item kphotoalbum paketi kurulumu sonrası:

Kmenuden uygulamayı açın, demoyu çalıştır butonuna basın. Daha sonra slideshow'u çalıştır butonuna basın ve sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.

\item yafaray ve yafaray-blender paketleri kurulumu sonrası:

multimedia-tr.pdf blender testini gerçekleştiriniz.
\item jasper paketi kurulumu sonrası:

\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/test_jasper.jpg
 # jiv test_jasper.jpg
 # jasper --input test_jasper.jpg --output test.jp2 --output-format jp2
 # jiv test.jp2
\end{verbatim}


 \item gocr paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutları çalıştırın ve uygulamanın karakterleri taryabildiğini ve test adında bir dosyaya yazabildiğini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/font1.pbm.gz
 # gocr -i font1.pbm.gz -o test
 # vi test
\end{verbatim}

\item graphviz paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutların sorunsuz olarak çalıştığını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/test_graphviz.mm
# mm2gv  test_graphviz.mm -o test.gv
# dotty test.gv
# gv2gxl test.gv -o test.gxl 
# gxl2dot test.gxl test.dot
# acyclic test.dot test_asyclic.dot
# lneato test.dot
# vimdot test.dot
\end{verbatim}




 \item Aşağıda bulunan paketlerin kurulumu sonrasında, yerel dilinizi değiştirip, konsoldan aynı dizinde gimp uygulamasını açın ve uygulamanın ilgili dilde olduğunu gözlemleyin.

Yerel dili değiştirmek için:
\begin{verbatim}
export LC_ALL= <lang_LANG>
\end{verbatim}

lang\_LANG şeklinde yazılmış olan, pt-BT için pt\_BT, diğer diller için örneğin de\_DE olacaktır.

Daha sonra bu çalıştırdığınız komut dizininde gimp komutunu çalıştırın, uygulamanın sorunsuz bir şekilde istenilen dilde açıldığını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
gimp-i18n-es
gimp-i18n-sk
gimp-i18n-sl
gimp-i18n-sr
gimp-i18n-sr_Latn
gimp-i18n-sv
gimp-i18n-ta
gimp-i18n-th
gimp-i18n-tt
gimp-i18n-uk
gimp-i18n-vi
gimp-i18n-et
gimp-i18n-eu
gimp-i18n-fa
gimp-i18n-fi
gimp-i18n-fr
gimp-i18n-ga
gimp-i18n-gl
gimp-i18n-gu
gimp-i18n-he
gimp-i18n-hi
gimp-i18n-xh
gimp-i18n-yi
gimp-i18n-zh_CN
gimp-i18n-zh_HK
gimp-i18n-zh_TW
gimp-i18n-hr
gimp-i18n-hu
gimp-i18n-id
gimp-i18n-is
gimp-i18n-it
gimp-i18n-ja
gimp-i18n-ka
gimp-i18n-km
gimp-i18n-kn
gimp-i18n-ko
gimp-i18n-lt
gimp-i18n-lv
gimp-i18n-mk
gimp-i18n-ml
gimp-i18n-mr
gimp-i18n-ms
gimp-i18n-nb
gimp-i18n-ne
gimp-i18n-nl
gimp-i18n-nn
gimp-i18n-oc
gimp-i18n-or
gimp-i18n-pa
gimp-i18n-pl
gimp-i18n-pt
gimp-i18n-pt_BR
gimp-i18n-ro
gimp-i18n-ru
gimp-i18n-rw
gimp-i18n-si 
\end{verbatim}


 \item GraphicsMagick ve GraphicsMagick-devel paketi kurulumu sonras:

office-tr.pdf koffice-krita testinin gerçekleştiriniz.

 \item İmageJ paketi kurulumu sonrası:

 Kmenüden uygulamayı çalıştırın ve Dosya $\rightarrow$ Aç yolunu izleyerek aşağıda bulunan dosyanın açılabildiğini gözlemleyin.
  \begin{verbatim}
   # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oodraw.jpg
  \end{verbatim}

\item autotrace paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutları çalıştırın ve sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
  \begin{verbatim}
   # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/bmp_24.bmp
   # autotrace bmp_24.bmp -output-file test.eps  -output-format eps
   # gwenview test.eps 
  \end{verbatim}

 \item gimp kurulumu sonrası:
  \begin{verbatim}
   wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/graphics.tar
  \end{verbatim}

 Yukarıda bulunan mng formatı hariç, diğer farklı formattaki dosyaları gimp ile açınız, sorunsuz bir şekilde açıldıklarını gözlemleyiniz.
\item digikam kurulumu sonrası:

  \begin{verbatim}
   http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/graphics.tar
  \end{verbatim}

 Digikam uygulaması için seçtiğiniz dosya dizinine yukarıda klasör içinde bulunan dosyaları kopyalayınız ve sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyiniz.
\item imagemagick ve imagemagick-doc kurulumu sonrası:
  \begin{verbatim}
   # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/graphics.tar
  \end{verbatim}

Yukarıdaki bağlantıda bulunan dosyaların aşağıda bulunan komutlar ile düzgün çalıştığını gözlemleyiniz.
  \begin{verbatim}
   # animate test_animate.gif
   # diplay test.*
  \end{verbatim}
\item tuxpaint, tuxpaint-stamps ve tuxpaint-doc paketleri kurulumu sonrası:
  \begin{itemize}
   \item  Uygulamayı açın çeşitli izimler yapın ve kaydedin, sorunsuz bir şekilde çalıştığını ve ilgili yerlerde ses dosyaları çalıştırdığını gözlemleyin.
   \item Stamps butonuna basın ve sağ tarafta bulunan pullardan birini eklemeye çalışın sorunsuz bir şekilde eklendiğini gözlemleyin.
   \item Aşağıda bulunan komutu çalıştırın ve daha sonra uygulamanın sol tarafında bulunan open butonuna basın ve import ettiğiniz resmin uygulmada görüntülenmiş olduğunu gözlemleyin.
\begin{verbatim}
   # tuxpaint-import /usr/share/tuxpaint/stamps/vehicles/ship/walnutBoat.png
\end{verbatim} 
\end{itemize}

\item inkscape paketi kurulumu sonrası:

Aşağida bulunan dosyayı inkscape uygulaması ile açın ve üzerinde birkaç değişiklik yapın. Sorunsuz bir şekilde çalışabildiklerini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/drawing.svg 
\end{verbatim}

\item asymptote paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutların sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/test_asymptote.tex
# latex test_asymptote
# asy test_asymptote
# latex test_asymptote
# okular test_asymptote.dvi
\end{verbatim}
\item  dcmtk paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutlaruın düzgün bir şekilde çalıştırğını gözlemleyin:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/test_dcmtk.dcm 
# dcmj2pnm test_dcmtk.dcm  test.png
# gwenview test.png
\end{verbatim}

\item dcraw paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutların düzgün bir şekilde çalıştıklarını gözlemleyin.  
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/graphics/test_dcraw.jpg 
# dcparse test_dcraw.jpg 
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Editor alt Bileşeni}

\begin{enumerate}

\item python-eyeD3 paketi kurulumu sonrası:

Aşğıda bulunan komutları çalıştırın ve sorunsuz bir şekilde id3 tag'inin listelediğini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/sample.mp3
 # eyeD3 linux.mp3 
\end{verbatim}

\item lilypond paketi kurulumu sonrası:

  multimedia-tr.pdf frescobaldi testini gerçaklaştiriniz.

\item lilycomp paketi kurulumu sonrası:
   
 Kmenüden uygulamayı çalıştırın ve uygulamanın yukarısında bulunan notalara basın ve alt bölümde bu notaların kodlarının basıldığını gözlemleyin.

\item kino paketi kurulumu sonrası:

  Kmenüden uygulamayı çalıştırın ve aşağıda bulunan dosyayı açın ve trim butonuna basarak çeşitli noktalardan kesmeye çalışın.
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/editor/sample.dv
\end{verbatim}


\item kid3 paketi kurulumu sonrası:

Kmenüden uygulamayı çalıştırın ve aşağıda bulunan dosyayı Dosya $\rightarrow$ Aç yolunu izleyerek açın ve tag bölümünü editlemeye çalışın, editleyebildiğinizi gözlemleyin.

\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/linux.mp3 
\end{verbatim}

 \item blender paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan dosyayı blender ile açın ve Render butonuna basın. Resmi render edebildiğinizi gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/editor/MATtests1.blend 
\end{verbatim}

 \item dvd-slideshow paketi kurulumu sonrası:

Aşağıdaki komutları çalıştırın ve bir slideshow oluştuğunu gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/editor/image.tar.gz
 # dir2slideshow -n test -s "slide test" image
 # dvd-slideshow image.txt
 # mplayer image.vob 
\end{verbatim}
\item kdenlive paketi kurulumu sonrası:

Kdenlive uygulamasını açın ve Projeler $\rightarrow$ Klip ekle yolunu izleyerek aşağıda bulunan dosyayı ekleyin ve çalıştırın sesinin ve görüntüsünün sorunsuz olduğunu gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/DVD.mpg
\end{verbatim}

\item kiconedit paketi kurulumu sonrası:

Menüden uygulamayı açın, Dosya $\rightarrow$ Aç yolunu izleyerek /usr/kde/4/share/apps/amarok/icons/hicolor/16x16/actions/ dizini altından bir ikonu açın ve düzgün bir şekilde açılabildiğini gözlemleyin.

\item dvdauthor paketi kurulumu sonrası:

multimedia-tr.pdf dvd-slideshow ve kdenlive testini gerçekleştiriniz.

 \item avidemux-common paketi kurulumu sonrası:

 multimedia-tr.pdf avidemux testini gerçekleştiriniz.

 \item avidemux ve avidemux-qt paketleri kurulumu sonrası:

\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/Lake_dance_XviD.AVI
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/MPEG-1_with_
VCD_extensions.mpeg
\end{verbatim}
Yukarıda bulunan dosyaları ilgili uygulama ile açın. Go $\rightarrow$ Play/Stop düymesine basın ve açtığınız videonun ses ve görüntü bakımından sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\item avidemux-cli paketi kurulumu sonrası:

video.mpeg dosyasının sorunsuz bir şekilde oluşmuş olduğunu gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/Lake_dance_XviD.AVI
 # avidemux2_cli --force-alt-h264 --load "Lake_dance_XviD.AVI" --save "video.mpeg" 
--output-format MPEG --quit 
 # mplayer video.mpeg
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\end{document}

