\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Etkili Bug Raporlama}

\begin{document}

\maketitle

Etkili Bug Raporu Taslağı

\begin{itemize}
 
  	\item \subsection*{Düzgün bir  bug raporu, geliştiricisi veya sağlayıcısı için çok önemlidir.Bu sebeple ilk yapmanız gereken şey, bu dökümandaki bilgileri çok dikkatli bir şekilde okumaktır :) }
	\begin{verbatim} 
 	http://bugs.pardus.org.tr/page.cgi?id=bug-writing.html#why
	\end{verbatim}

  	\item Bugzilla'nın açıklama bölümü için bir şablon hazırlandı. Bütün Pardus testerları bu şablonu bugları raporlamak için kullanacaklar.
  	Açıklama textbox'ı içinde

   	Tekrarlanabilir: (Daima veya aralıklarla)	
   
    	Bug'ın kısa bir açıklamasını buraya yazın.
   
   	Tekrarlanması için adımlar:
   	\begin{enumerate}
    	\item İlk adım.
    	\item İkinci adım
    	\item ...
   	\end{enumerate}

	Mevcut sonuçlar:
	Burada mevcut sonuçları açıklayın. Bug çıktılarını ekleyebilirsiniz.
	
	Beklenen sonuçlar:
	Bilgisayarınızın donanım ve sistem ayarlarına dayanarak beklenenleri açıklayınız.
	
	\item Etkili bir bug raporlama örneği:
	\begin{verbatim}
	http://bugs.pardus.org.tr/show_bug.cgi?id=10043
	\end{verbatim}
	\item Ve ayrıca problemi çözdüğünüzü düşünüyorsanız, çözümünüzü ve/veya yamanızı eklemeyi unutmayın.

  	\item Eğer bug'ı hangi ürüne atayacağınızı belirleyemiyorsanız ama uygulamanın ismini biliyorsanız, onu aşağıdaki komutu kullanarak bulabilirsiniz:
	\begin{verbatim}
	pisi sf `which <dosyaadı>`
	\end{verbatim}
	dosyaadı, size problemli gözüken dosyanın ismi(yapılandırma dosyası, kütüphane, çalıştırılabilir uygulama, vb.)

	Renk şemasını değiştirmek istediğimizde sistemayarları uygulamasının  çöktüğünü varsayalım, fakat siz hangi paketin sistamayarları uygulamasından sorumlu olduğunu bilmiyorsunuz. Bunu öğrenmek için aşağıdaki komutu giriniz:
	\begin{verbatim}
	pisi sf `which sistemayarları`
	Searching for /usr/kde/4/bin/sistemayarları
	Package kdebase-workspace has file usr/kde/4/bin/sistemayarları
	\end{verbatim}
	Bu şu anlama geliyor: bug, kdebase-workspace paketine atanmalıdır.

  \item \subsection*{Problemi tamamiyle doğru bir şekilde anlayabilmek için ek dosyalar geliştiriciler için çok önemlidir.}

	Dikkat: Aşağıdaki bazı komutları çalıştırabilmeniz için root kullanıcısı olmalısınız. Aşağıdaki komutu giriniz ve root şifrenizi yazınız:
	\begin{verbatim}
	 su -
	\end{verbatim}

	\begin{enumerate}
	\item X server'ı ile ilgili buglar için:
	\begin{itemize}
		\item Aşağıdaki komutların çıktıları eklenmelidir:
		\begin{verbatim}
		lspci -nn > lspci.txt
		dmesg > dmesg.txt
		lsmod > lsmod.txt
		\end{verbatim}
		\item Eğer bilgisayar veya klavye hala çalışabiliyorsa, X server logları da çok yararlı olacaktır.
		\begin{verbatim}
		cat /var/log/Xorg.0.log > xserver.txt
		\end{verbatim}
		\item Eğer çalışmıyorlarsa, bilgisayarınızı yeniden başlatın, onu vesa modunda açın ve logu şu şekilde alın:
		\begin{verbatim}
		cat /var/log/Xorg.0.log.old
		\end{verbatim}

		Bütün çıktılar için, eğer X çökerse, bu çıktıları aşağıdaki prosedürle alabilirsiniz:
		\begin{itemize}
			\item Bilgisayarınıza usb bellek takınız.
			\item Manuel bir şekilde bağlayınız.
				\begin{verbatim}
    				mount /dev/<your_usb_stick_partition> /mnt/flash
				\end{verbatim}
			\item çıktıları  /mnt/flash dizinine kopyalayınız
				\begin{verbatim}
     				cp <output> /mnt/flash
				\end{verbatim}
			\item Bağı manuel bir şekilde kaldırınız.
				\begin{verbatim}
  				umount /dev/<your_usb_stick_partition>
				\end{verbatim}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Pardus'a özel uygulamaların bugları için:
	
	Birçok durum için COMAR'ın log dosyası yardımcı olabilir
	\begin{verbatim}
	cat /var/log/comar3/trace.log > comar.txt
	\end{verbatim}

	\begin{itemize}
		\item  network-manager için:
			\begin{verbatim}
			lspci -nn > lspci.txt
			\end{verbatim}
			\begin{itemize}
  			\item Ethernet'e özel problemler:
				\begin{verbatim}
    				ifconfig -a > ifconfig.txt
				\end{verbatim}
  			\item Wireless'a özel problemler:
				\begin{verbatim}
    				iwconfig > iwconfig.txt
				\end{verbatim}
			\end{itemize}
		\item disk-manager için:
			\begin{verbatim}
		    	fdisk -l > fdisk.txt
    			cat /etc/fstab > fstab.txt
			\end{verbatim}
		\item service-manager için:
			\begin{verbatim}
			service -N > service.txt
			\end{verbatim}
		\item boot-manager için:
			\begin{verbatim}
			cat /boot/grub/grub.conf > grub.txt
			\end{verbatim}
		\item firewall-manager için:
			\begin{verbatim}
			service -N > service.txt
			iptables > iptables.txt
			\end{verbatim}
	\end{itemize}
	\item Kamera/video aygıtları ile ilgili problemler için:
		
		Bu komutların çıktıları kamera aygıtını kullanabilecek olan tüm uygulamaları kapattıktan sonra alınmalıdır.
		\begin{verbatim}
		dmesg > dmesg.txt
		cat /var/log/syslog > syslog.txt
		lsusb > lsusb.txt
		test-webcam > webcam.txt
		\end{verbatim}
	\item Ses kartı ile ilgili problemler için:

		Aşağıdaki komutu root kullanıcısı olarak çalıştırın ve en son olarak çıktıda bulunacak olan WWW linkini not alın:
		\begin{verbatim}
        alsa-info
		\end{verbatim}
	\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{document}
