\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{Kullanıcı Yöneticisi Test Durumları}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\begin{document}

\maketitle
\begin{enumerate}

\item Kullanıcı yöneticisini kullanıcı ayarlarından açmaya çalışın.

\item Kullanıcı yöneticisini Kmenu'den açmaya çalışın.

\item Yeni bir kullanıcı ekleyin

    Aşağıdaki komutu çalıştırın:
    \begin{verbatim}
        $ getent passwd 
    \end{verbatim}
    Kullanıcının eklenmiş olduğunu doğrulayın.

    \begin{enumerate}
    \item Parolayı değiştirmeye çalışın.
        \begin{enumerate}
        \item Parola ve parola onay alanlarına yeni bir parola yazın.
        \item Parola alanına yeni bir parola ve parola onay alanına farklı bir parola yazın. Herhangi bir uyarı verip vermediğini kontrol edin.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \item Yönetici yetkilerini etkinleştirin.

          Yeni eklenen kullanıcı ile giriş yapın ve bu kullanıcı ile root olmaya çalışın. root olabildiğinizi doğrulayın.
    \item Yönetici yetkilerini geri alın.

        Yeni eklenen kullanıcı ile giriş yapın ve bu kullanıcı ile root olmaya çalışın. root olamadığınızı doğrulayın.

    \item Bir yetki verin.

        Aşağıdaki komutu çalıştırın: (root olarak)
    \begin{verbatim}
        # cat /var/lib/PolicyKit/user-<username>.auths
    \end{verbatim}
        Kullanıcıya bu yetkinin verilmiş olduğunu doğrulayın.

    
\item Yeni bir grup eklemeye çalışın.

     Aşağıdaki komutu çalıştırın:
\begin{verbatim}
     cat /etc/group
 \end{verbatim}
     Grubun eklenmiş olduğunu doğrulayın.

\item Bu gruba kullanıcı ekleyin

          Aşağıdaki komutu çalıştırın:
    \begin{verbatim}
        $ groups <username> 
    \end{verbatim}

        Sonuçları gözlemleyin.

\item Bir grubu silin.

\begin{enumerate}
    \item Aşağıdaki komutu çalıştırın:

\begin{verbatim}
     $ getent group
\end{verbatim} 

     Grubun silindiğini doğrulayın.

    \item Bu gruba eklenmiş kullanıcıyı inceleyin.

     Aşağıdaki komutu çalıştırın:
\begin{verbatim}
     $ groups <username>
\end{verbatim}
     Kullanıcın artık bu gruba ait olmadığını doğrulayın.
\end{enumerate}

\item Kullanıcıyı bir gruptan çıkarın.

       Aşağıdaki komutu çalıştırın:
    \begin{verbatim}
        $ groups <username> 
    \end{verbatim}
        ve sonuçları inceleyin.

\item Yeni eklenmiş kullanıcının bilgilerini değiştirmeye çalışın.

\item Kullanıcıyı silmeye çalışın.

      Aşağıdaki komutu çalıştırın:
\begin{verbatim}
     $ getent passwd
\end{verbatim}
     Kullanıcının silindiğini doğrulayın.

\item Tüm kullanıcıları listelemeye çalışın.
\item Tüm grupları listelemeye çalışın.

\end{enumerate}

\end{document}


