\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1cm,top=1cm,right=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\title{Masaüstü Bileşeni Test Aşamaları}
\author{Semen Cirit}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\begin{document}

\maketitle
\section{Misc alt Bileşeni}
\begin{itemize}
\item  google-gadgets-qt ve google-gadgets-gtk paketleri kurulumu sonrası:

Uygulamalar $\rightarrow$ İnternet yolunu izleyerek uygulamanızı çalıştırın ve programcığın efektler bozulmadan eklendiğini gözlemleyin.
\end{itemize}

\section{Toolkit Bileşeni}
\subsection*{Qt ve Qt4}

(Bu kısımda verilen paket adlarının qt ile başlayan bölümleri, 2008'de qt için qt, qt4 için qt4, 2009'da qt için qt3, qt4 için qt olacaktır.)
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan paketler sadece kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
 qt-doc
 qt-sql-ibase
 qt-sql-odbc
 qt-sql-postgresql
\end{verbatim}
 \item qt paketi kurulumu sonrası
\begin{verbatim}
 # mkdir test
 # cd test
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/desktop/toolkit/test.cpp
 # qmake-qt -project
 # qmake-qt
 # make
 # ./test
\end{verbatim}

"Hello qt4!" yazan bir pencerenin açıldığını gözlemleyin.
\item qt-designer paketi kurulumu sonrası

Menu $\rightarrow$ Programlar $\rightarrow$ Geliştirme yolunu izleyerek sorunsuz bir şekilde açıldığını gözlemleyin.

\item qt-linguist paketi kurulumu sonrası

Menu $\rightarrow$ Programlar $\rightarrow$ Geliştirme yolunu izleyerek sorunsuz bir şekilde açıldığını gözlemleyin.

\item qt-sql-mysql, qt-sql-sqlite paketi kurulumu sonrası
\begin{verbatim}
 # mkdir test
 # cd test
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/desktop/ 
toolkit/test-qt-sql-<ilgili_veritabanı>.cpp
 # qmake-qt -project
 # qmake-qt
\end{verbatim}
qmake komutundan sonra oluşan .pro dosyanıza QT += sql satırını eklemelisiniz. Daha sonra aşağıdaki komutları çalıştırın.
\begin{verbatim}
 # make
 # ./test
\end{verbatim}

Bağlamtının sorunsuz bir şekilde gerçekleştğini gözlemleyin.

\end{enumerate}

\subsection*{Gtk}
\begin{enumerate}
 \item gtk2-docs ve pango-docs paketi kurulum testine tabidir.
 \item gtk2 ve gtk2-demo paketi kurulumu sonrası: 

Aşağıda bulunan komutun demo kodlar için bir gui açtığını gözlemleyin:
\begin{verbatim}
 # gtk-demo
\end{verbatim}

Bu gui'de bulunan listeden:

Drawing Area, Clipboard, Color Selector bölümlerine çift tıklayarak çalıştırın ve sorunsuz bir şekilde çalıştıklarını gözlemleyin.

\item gtk2 paketi kurulumu sonrası: 
\begin{itemize}
 \item multimedia-tr.pdf avidemux testini gerçekleştirin
\item desktop-tr.pdf gtk2-demo testini gerçekleştirin.
\end{itemize}
\item pango paketi kurulumu sonrası: 
\begin{itemize}
 \item progrmming-tr.pdf pygtk testini gerçekleştirin.
 \item multimedia-tr.pdf inkscape testini gerçekleştirin.
\end{itemize}

\end{enumerate}

\section{Kde4 alt Bileşeni}
\subsection*{Base alt bileşeni}

2008'de tüm kde4 paketleri 4 versiyon numarasını içermekte iken, 2009'da bu versiyon numarasını içermemektedir.
\begin{enumerate} 
 \item kdelibs ve kdelibs-devel paketleri kurulumu sonrası:
\begin{itemize}
 \item choqok paketini kurun: 

Uygulamayı açın ve bir twitter üyeliğiniz var ise, bu üyelik bilgilerinizi kaydedin ve sorunsuz bir şekilde twitter'a bağlanabildiğinizi gözlemleyin.
 \item kdegraphics paketini kurun: (2008 için kdegraphics4)
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/desktop/kde/base/circus-bw_hats.jpg
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/desktop/kde/base/tepecik_01.png
\end{verbatim}
Yukarıda bulunan dosyaların okular ve gwenview ile açıldığını gözlemleyin.
\item amarok paketini kurun: (2008 için amarok-kde4) 

\begin{verbatim}
/usr/kde/4/share/sounds/k3b_error1.wav
/usr/kde/4/share/sounds/KDE-Im-Irc-Event.ogg
\end{verbatim}

Dosyalarının düzgün bir şekilde amarok ile açıldığını gözlemleyin.

\item yakuake paketini kurun: (2008 içi yakuake4)

F12 tuşuna basıldığında sorunsuz bir şekilde yakuake'nin açıldığını gözlemleyin.
\end{itemize}
\item kdebase-workspace paketi kurulumu sonrası:
\begin{itemize}

 \item Bilgisayarınızı kapatın ve yeniden başlatın ve düzgün bir şekilde kde'yi kapattığını ve başlattığını gözlemleyin.

 \item Aşağıda bulunan komutların düzgün bir şekilde çalıştığını gözlemleyin:
\begin{verbatim}
# plasmoidviewer nm-applet 
# klipper
# krunner
# kfontview
\end{verbatim}

\end{itemize}

\end{enumerate}
\end{document}

