\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1cm,top=1cm,right=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\title{Hardware Bileşeni Test Aşamaları}
\author{Semen Cirit}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\begin{document}

\maketitle
\section{Printer alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item gutenprint paketi kurlum testine tabidir.
\end{enumerate}

\section{Smart Card alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item ccid paketi kurulum testine tabidir.


\end{enumerate}

\section{Info alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item gkrellm paketi kurulumu sonrası:

Servis yöneticisinden gkrellm servisini başlatın.

Aşağıda bulunan komut ile başlatıldığından emin olun.
\begin{verbatim}
 service gkrellm status
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Powermanagement alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item lm_sensors paketi kurulumu sonrası:

hardware-tr.pdf gkrellm testini gerçekleştirin.

Aşağıda bulunan komutunun voltaj ve cpu fanı gibi bilgileri hatasız bir şekilde listelediğini gözlemleyin.
\begin{verbatim}
 # sensors 
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Scanner alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
\item sane-backends paketi kurulumu sonrası:

Eğer bir tarayıcınız var ise bu paketi test edebilirsiniz!!
\begin{verbatim}
# sane-find-scanner
# scanimage 
\end{verbatim}

İlk komutun sorunsuz olarak tarayıcınızı bulduğunu gözlemleyin.
İkinci komutun ise düzgün bir şekilde tarama yaptığını ve bir .pnm uzantılı bir resim dosyası ürettiğini gözlemleyin.
\end{enumerate}

\section{Optical alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item cdparanoia paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan dosyaları k3b ile bir audio cd olarak yazdırın. Yazdırabildiğinizi gözlemleyin.
 \begin{verbatim}
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/11k16bitpcm.wav
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/music.mp3
  # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam/linux.ogg
 \end{verbatim}

Audio CD'yi mount edin ve daha sonra aşağıda bulunan klomutları çalıştırın:
\begin{verbatim}
 # cdparanoia -vsQ
 # cdparanoia -B
\end{verbatim}

\item k3b paketi kurulumu sonrası:
\begin{itemize}
\item Aşağıdaki bağlantıda bulunan iso'yu DVD ve CD'ye yazdırın. 
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/hardware/optical/boot.iso
\end{verbatim}

Bilgisayarınızı CD/DVD sürücünüzden başlatın ve iso'nun düzgün bir şekilde boot ettiğini gözlemleyin.

\item Aşağıdaki bağlantıda bulunan video ve müzikleri DVD ve CD'ye audio olarak yazdırın. 
\begin{verbatim}
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound.tar
 # wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/video/cokluortam.tar
\end{verbatim}
Yazdırdığınız CD veya DVD'den video veya müziklerinizi açın, ses ve görüntünün sorunsuz bir şekilde olduğunu gözlemleyin.

\end{itemize}

\end{enumerate}
\section{Emulator alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item zsnes paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan nintendo oyununu uygulama ile açın ve çalıştırın, sorunsuz bir şekilde çalıştırğını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/hardware/emulator/10%20Yard%20Fight%20(A&S%20NES%20Hack).smc 
\end{verbatim}

 \item wine ve wine-devel paketleri kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/hardware/emulator/egyptianball_setup.exe
# wine  egyptianball_setup.exe
\end{verbatim}
\begin{itemize}
 \item Düzgün bir şekilde oyunun kurulduğunu gözlemleyin.
 \item Menü $\rightarrow$ Wine $\rightarrow$ Programs $\rightarrow$ MyPlayCity.com $\rightarrow$ Egyptian Ball yolunu izleyerek oyunu açın ve düzgün bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\end{itemize}

\end{enumerate}

\section{Virtalization alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item libvirt paketi kurulumu sonrası:

hardware-tr.pdf virtualbox testini gerçekleştiriniz.
 \item virtualbox, virtualbox-guestadditions ve virt-wrapper paketleri kurulumu sonrası:
 
Virtualbox uygulamasını çalıştırın ve yeni bir sanal sistem oluşturun. Aşağida bulunan iso'yu bu sanal sisteme kurun ve çalıştığını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~gokmen/Pardus_Minimal_2009.iso
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\section{Misc alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item acpi4asus paketi kurulum testine tabidir. 

\end{enumerate}

\section{Bluetooth alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item obexd paketi kurulum testine tabidir.
 \item cwiid paketi kurulumu sonrası: (Nintendo video oyun kumandanız var ise bu testi gerçekleştirebilirsiniz.)

wiimote uygulamasını açın ve Nintendo kumandanızı aktif hale getirmeye çalışın.

\item blueman paketi kurulumu sonrası:

Cep telefonunuz ve sisteminizde de bluetooth var ise uygulamayı açın, ve taratın ceptelefonunuzu bulabildiğini gözlemleyin.
\end{enumerate}

\section{Mobile alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item gobi\_loader kurulum testine tabidir.

\end{enumerate}

\section{Disk alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item mountmanager paketi kurulumu sonrası:

Uygulamayı kmenuden açın ve daha sonra bir usb stick takın ve mountmanager'a bu aygıtın eklendiğini gözlemleyin.
 \item partitionmanager paketi kurulumu sonrası:

Partitionmanager'ı kmenüden açın ve diskinizin küçük bir kısmını bölmeye çelışın sorunsuz bir şekilde bölünebildiğini gözlemleyin.

USB bellek takarak, bu bellek üzerinden de işlem yapabilirsiniz.

\item reiserfsprogs paketi kurulumu sonrası:

Bir usb disk takın ve /dev dizini altında bulunan uzantısını kullanarak aşağıda bulunan komutları çalıştırın. Düzgün bir şekilde çalıştıklarını gözlemleyin. 

\begin{verbatim}
 # mkreiserfs /dev/<aygıt uzantısı> -f
 # reiserfsck /dev/<aygıt uzantısı>
\end{verbatim}

\end{enumerate}
\section{Sound alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item alsa-driver, alsa-headers, alsa-lib, alsa-plugins, alsa-plugins-pulseaudio, alsa-tools, alsa-utils paketleri kurulumu sonrası.
\begin{itemize}
 \item Bilgisayarınızı yeniden başlatın ve açılış sesinin sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
 \item Aşağıda bulunan dosyanın düzgün çalıştığını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/multimedia/sound/sound/music.mp3
# mplayer music.mp3
\end{verbatim}

\item alsa-tools-gui paketi kurulumu sonrası:

Eğer  EchoAudio, Envy24, Hammerfall HDSP, RMedigicontrol ses kartlarından birini kullanıyorsanız bu testi gerçekleştirebilirsiniz.

Echomixer uygulaması EchoAudio aygıtı için.

Envy24control uygulaması Envy24 aygıtı için.

HDSPconf ve HDSPmixer uygulaması Hammerfall HDSP aygıtı için.

Rmedigicontrol uygulaması RMedigicontrol aygıtı için.
\end{itemize}


\end{enumerate}
\section{Mobile alt Bileşeni}
\begin{enumerate}
 \item libopensync-plugin-google-calendar paketi kurulumu sonrası:

Eğer bir gmail üyeliğiniz var ise bu testi gerçekleştirebilirsiniz.
\begin{itemize}
 \item msynctool paketini kurun.
 \item http://www.google.com/calendar/feeds/ adresinden google üyeliğinize girin ve takviminizi aktive edin.
 \item Aşağıda bulunan komutları çalıştırın, üçüncü ve dördüncü komutlarda gmail ile üyeliğiniz ile ilgili istenen bilgileri girin.

\begin{verbatim}
 msynctool --addgroup GoogleCalendar
 msynctool --addmember GoogleCalendar google-calendar
 msynctool --configure GoogleCalendar 1
 msynctool --configure GoogleCalendar 2
 msynctool --sync GoogleCalendar	
\end{verbatim}

\end{itemize}

Sorunsuz bir şekilde takvimlerin senkronize olduklarını gözlemleyin.
\end{enumerate}


\end{document}

