\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1cm,top=2cm,right=2cm,bottom=1cm]{geometry}

\title{Ofis Bileşeni Test Aşamaları}
\author{Semen Cirit}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\begin{document}

\maketitle
\subsection*{Dictionary}
\begin{enumerate}
 \item QstarDict dışındaki tüm sözlükler için ilgili text dosyasını aşağıda bulunan linkten indirebilirsiniz.
\begin{verbatim}
http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/dictionary/
\end{verbatim}
İlgili sözlük için text dosyasını indirdikten sonra, bu dosyanın içinde, belirtilen dil ile ilgili, bir yanlış bir adette doğru olarak yazılmış kelime göreceksiniz.

Aşağıda verilen komut çıktısında .dic uzantılı dosyalar bulunmakta:
\begin{verbatim}
# pisi info -F <ilgili sözlüğün paket adı> 
\end{verbatim}

Bu dosya adlarını aşağıda bulunan çıktı için kullanacağız
\begin{verbatim}
#  enchant -d <dic uzantılı dosya adının uzantısız hali> <indirilen dosya> -a
\end{verbatim}

Bu çıktının verilen yanlış kelime ile ilgili alternatif doğru kelimeler verdiğini, doğru kelime ile ilgili de bir bilgi vermediğini gözlemleyin.

\begin{itemize}
 \item Örnek olarak: 
\begin{verbatim}
#  enchant -d en_US hunspell-dict-en.txt -a
\end{verbatim}

\end{itemize}
 \item Qstardict paketi için, contrib deposundan stardict-essential-turkish paketini kurun.

	Qstardict uygulmasının düzgün bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\end{enumerate}

\subsection*{Docbook}
\begin{enumerate}
 \item Aşağıda bulunan paketler sadece kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
build-docbook-catalog
SGMLSpm
docbook-dssl
docbook-sgml3_1
docbook-sgml4_1
docbook-sgml4_2
docbook-sgml4_3
docbook-sgml4_4
docbook-sgml4_5
docbook-xml4_1_2
docbook-xml4_2
docbook-xml4_3
docbook-xml4_4
docbook-xml4_5
docbook-xsl
opensp
\end{verbatim}
 \item asciidoc paketi kurulumu sonrası:

Aşağıda bulunan komutları çalıştırın:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/docbook/testasciidoc.txt
# asciidoc testasciidoc.txt
\end{verbatim}

Sorunsuz bir şekilde testasciidoc.html dosyasının oluştuğunu gözlemleyin.

\item docbook-utils paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/docbook/test.sgml
# pisi info -F docbook-utils
\end{verbatim}

Pisi çıktısı docbook-utils paketinin dosyalarının sistemde nereye yerleştiği ile ilgili bilgi içermektedir. Bu çıktıda /usr/bin altında bulunan tüm dosyalar ile test.sgml dosyasını çalıştırın.

örnek olarak:
\begin{verbatim}
#docbook2dvi test.sgml
\end{verbatim}

Tüm çalıştırılabilir dosyaların sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.

\item openjade paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/docbook/test.sgml
# openjade -t sgml /usr/share/sgml/docbook/dsssl-stylesheets-1.79/html/docbook.dsl test.sgml
\end{verbatim}

Yukarıdaki komutları çalıştırın, openjade'ın sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.

\item sgml-common paketi kurulumu sonrası:
\begin{verbatim}
 # sudo install-catalog --add /etc/sgml/sgml-ent.cat /usr/share/sgml/sgml-iso-entities-8879.1986/catalog
\end{verbatim}

Sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\item xmlto paketi kurulumu sonrası:

\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/docbook/test.xml
# xmlto -o html_dir html test.xml
\end{verbatim}

Yukarıdaki komutları çalıştırın, xmlto paketinin sorunsuz bir şekilde çalıştığını gözlemleyin.
\end{enumerate}
\subsection*{Koffice}
\begin{enumerate}
\item Aşağıda bulunan paketler sadece kurulum testine tabidir.

\begin{verbatim}
 koffice-devel 
 koffice-filters
 koffice-kchart
\end{verbatim}
\item koffice-core kurulumu sonrası.

\begin{itemize}
\item KThesaurus uygulamasını menüden açın ve ilişkisi bulunabilecek bir ingilizce kelime girin. (Çünkü kthearus sadece ingilizce dilini desteklemektedir)

Menü $\rightarrow$ uygulamalar $\rightarrow$ ofis $\rightarrow$ daha fazla uygulama yolunu izleyerek sorunsuz bir şekilde açıldığını ve ilgili kelimenin ilişkili olduüğu diğer kelime gruplarını bulabildiğini gözlemleyin.

\item koconverter için:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/koffice/koconverter_test.html
# koconverter koconverter_test.html koconverter_test.pdf
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/koffice/koconverter_test.xls
# koconverter koconverter_test.xls koconverter_test.txt
\end{verbatim}

Çalıştırılan koconverter komutlarının sorunsuz bir şekilde dönüşümü gerçekleştirdiğini gözlemleyin.
\end{itemize}
\item koffice-karbon paketi kurulumu sonrası:

Menü $\rightarrow$ uygulamalar $\rightarrow$ ofis yolunu izleyerek Karbon14 uygulamasının sorunsuz bir şekilde açıldığını gözlemleyin.

\item koffice-kplato paketi kurulumu sonrası:

Menü $\rightarrow$ uygulamalar $\rightarrow$ ofis yolunu izleyerek kplato uygulamasının sorunsuz bir şekilde açıldığını gözlemleyin.


\end{enumerate}

\subsection*{Openoffice}
\begin{enumerate}

\item openoffice paketi kurulumu sonrası:
\begin{itemize}
\item Openoffice Kelime işlemcisi:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oowriter.doc
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oowriter.odt
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oowriter.sxw
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oowriter.txt
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oowriter.ott
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oowriter.html
\end{verbatim}

Yukarıda linkleri verilen dosyaların düzgün bir şekilde açıldığını gözlemleyin.

\item Openoffice Sunum:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_ooimpress.odp
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_ooimpress.ppt
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_ooimpress.pot
\end{verbatim}

Yukarıda linkleri verilen dosyaların düzgün bir şekilde açıldığını gözlemleyin.

\item Openoffice Hesap Tablosu:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.xls
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.xlt
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.ods
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.ots
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.csv	
\end{verbatim}

Yukarıda linkleri verilen dosyaların düzgün bir şekilde açıldığını gözlemleyin.

\item Openoffice Çizim:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oodraw.gif
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.jpg
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.png
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.tif
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_oocalc.odg
\end{verbatim}

Yukarıda linkleri verilen dosyaların düzgün bir şekilde açıldığını gözlemleyin.
\item Veritabanı Düzenleyici:
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_openoffice-base.odb
\end{verbatim}

Yukarıda linki verilen dosyanın düzgün bir şekilde açıldığını gözlemleyin.

Yeni bir rapor ekleyin.

\end{itemize}

 \item sadece kurulum testine tabidir.
\begin{verbatim}
openoffice-python
\end{verbatim}

 \item openoffice-extension-pdfimport paketi kurulumu sonrası.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_openoffice-extension-pdfimport.pdf
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item Menü $\rightarrow$ uygulamalar $\rightarrow$ ofis yolunu izleyerek openoffice Çizim uygulamasını açın.

Yukarıda bulunan pdf dosyasının bu uygulama ile sorunsuz bir şekilde açıldığını gözlemleyin.
\item Üzerinde değişiklikler yapın kaydedin tekrar açın.

Değişiklikler ile birlikte sorunsuz bir şekilde açıldığını gözlemleyin.
\item openoffice Çizim Araçlar $\rightarrow$ Eklenti Yöneticisinden ilgili eklentiyi iptal etmeyi deneyin.

Sorunsuz bir şekilde iptal edebildiğinizi gözlemleyin.
\end{itemize}
 
\item openoffice-extension-presentation-minimizer paketi kurulumu sonrası.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_ooimpress.odp
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item Yukarıda bulunan dosyayı openoffice Sunum uygulaması ile açın. Araçlar -> Sunumu Küçült seçeneğine tıklayın ve gerekli aşamaları uygulayın.

Sorunsuz bir şekilde .mini.p uzantılı bir dosyanın oluştuğunu gözlemleyin.

\item Oluşan dosyaya sağ tıklayarak openoffice Çizim uygulamasını seçin.

Düzgün bi şekilde açıldığını gözlemleyin.

\item openoffice Sunum Araçlar $\rightarrow$ Eklenti Yöneticisinden ilgili eklentiyi iptal etmeyi deneyin.

Sorunsuz bir şekilde iptal edebildiğinizi gözlemleyin.
\end{itemize}
 
\item openoffice-extension-presenter-screen paketi kurulumu sonrası.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_ooimpress.odp
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item Yukarıda bulunan dosyayı openoffice Sunum uygulaması ile açın. Notlar bölümünden bir not ekleyin. 

F5 tuşuna basın ve bu eklediğiniz notun görüntülenmediğini gözlemleyin.

\item openoffice Sunum Araçlar $\rightarrow$ Eklenti Yöneticisinden ilgili eklentiyi iptal etmeyi deneyin.

Sorunsuz bir şekilde iptal edebildiğinizi gözlemleyin.
\end{itemize}
\item openoffice-extension-report-builder paketi kurulumu sonrası.
\begin{verbatim}
# wget http://cekirdek.pardus.org.tr/~semen/dist/test/office/openoffice/test_openoffice-base.odb
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item Yukarıda bulunan dosyayı openoffice VeriTabanı uygulaması ile açın. Araçlar -> Rapor seçeneğine tıklayın.

Yeni bir rapor yazmaya çalışın, sorunsuz bir şekilde yazılabildiğinizi gözlemleyin.

\item openoffice Sunum Araçlar $\rightarrow$ Eklenti Yöneticisinden ilgili eklentiyi iptal etmeyi deneyin.

Sorunsuz bir şekilde iptal edebildiğinizi gözlemleyin.
\end{itemize}

\item openoffice-extension-report-builder paketi kurulumu sonrası.

Openoffice Kelime İşlemci'yi açın. Dosya $\rightarrow$ Gönder $\rightarrow$ MediaWiki'ye seçeneğini tıklayın. Wiki sunucusu olarak http://tr.pardus-wiki.org/ adresini ekleyip bağlanmaya çalışın.

Sorunsuz bir şekilde bağlandığınız gözlemleyin.
\item Aşağıda bulunan paketlerin kurulumu sonrasında, bir open office uygulması açın ve yardım dosyasının ilgili dilde olduğunu gözlemleyin.
\begin{verbatim}
openoffice-help-en 
openoffice-help-de
openoffice-help-es
openoffice-help-fr
openoffice-help-it
openoffice-help-nl
openoffice-help-pt-BR
openoffice-help-sv
openoffice-help-tr
\end{verbatim}
\item Aşağıda bulunan paketlerin kurulumu sonrasında, bir open office uygulması açın ve uygulamanın ilgili dilde açıldığını gözlemleyin.
\begin{verbatim}
openoffice-langpack-de
openoffice-langpack-es
openoffice-langpack-fr
openoffice-langpack-fr
openoffice-langpack-nl
openoffice-langpack-pt-BR
openoffice-langpack-sv
openoffice-langpack-tr
\end{verbatim}

\item openoffice-kde paketi kurulumu sonrası:

Dolphin uygulmasını açın solda bulunan Konumlar bölümünde sağ tıklayıp, yeni ekle deyin. Bir simge seçin ikonunun üzerine tıklayın ve diğer simgeleri seçin. Ara böümüne oo yazın.

Aşağıda çıkan ikon penceresinde openoffice uygulamaları ile ilgili ikonların bulunduğunu gözlemleyin.

Bir open office ikonu seçin ve tamam deyin.

İkonun sol bölüme sorunsuz bir şekilde eklendiğini gözlemleyin.
  
\end{enumerate}

\end{document}

